Pour chacun des problèmes ci-dessous, on demande de donner \textbf{une expression numérique} qui permet de répondre à la question.\\
Répondre alors à la question posée (\textit{calculatrice autorisée pour cet exercice})

\begin{enumerate}
  \item \underline{Problème 1} : J'ai acheté à crédit un ordinateur valant $1~800$ \euro{}.
  J'ai déjà payé 6 versements mensuels de $160$ \euro{} chacun. Combien me reste-t-il à payer ?
 
  \medskip

  $1~800-6\times 160=840$

  Il reste à payer $840$ \euro{}.
  
  \item \underline{Problème 2} : Une randonnée pédestre de 82 km se déroule sur cinq jours. \\
 Les deux premiers jours, les randonneurs parcourent la même distance.\\
  Les trois jours suivants, ils parcourent 20,5 km par jour.\\
  Quelle est la distance parcourue le premier jour ?
  
  \medskip

  $(82-20,5\times 3)\div 2=10,25$

  Sur chacun des deux premiers jours, la distance parcourue est de $10,25$ km.
\end{enumerate}